有冇人知加權指數入面嘅加權係點解？

謝謝解答！

Weighted?

google

唔係要英文，要意思

我想多一個參考

每一個item 有個比重？

qq 5 仔佔比重高d

加入「權重」嚟計嘅指數
而非每一隻平均咁計

Wiki話佢係以公司市值作為衡量權重嘅標準，市值越高對指數影響越大

中學數學有教ga wo
即係每隻指數成份股對指數既影響不同，權重d, 影響力大d

同恆生指數唔同的

唔該，好似呢個世界咁，並非每人平等，有啲人影響力大啲

恆指有冇加權？

Google la

Google嘅資料都未必100%準確，問下人多一個參考無壞

以我所知係用另一個方式計比重

即係都係加咗權啦

如果google未必100%準 咁連登連50%正確都唔知有無

我唔會放棄連登仔

恒生銀行有恒生指數，加權銀行當然就有加權指數

樓主應該想問

每隻股的權重有無公式計出來

就好像匯豐點解係10% 唔係11%

唔明

咁匯豐嘅比重點定？

3:23解得好詳細

睇咗碌撚講個權字，SO？

以市值做比例先係是叫”加權”
恆指嗰啲叫比重，計算方式就要再睇

加拳

拳力月大， 比重月大

學到嘢，暫時信住你講先

光速拳乎！！？？//////

條友吹緊

中學都未畢業就咪買股票啦

睇左wiki, 恆指個計法複雜好多，基數亦都唔係所有流通股票...
大致上係算出最大嗰幾十隻股，再weighting佢地，得出個比重，再有個算式計出成個指數

我就睇下佢點吹落去

毒撚股無SAY

原來係無智力ge病友，真係慘。再見

大根

我哋講緊加權指權點計出嚟喎大佬

加入左曾蔭權既個人意見，簡稱加權

阿權佢雖生猶死

去恒指公司睇啦，最有代表既唔去去搵咩google wiki 連登仔來問

公司機密點睇？你教我啦

點會機密？咁公開。。。

入邊有好多資料值得望下

55，有methodology

你地真係得閑，咁得閑同個白痴講咁多

垃圾伸手黨
答都廢鳩事

隊隻拳頭入你老母個閪到（拳交）咪叫加權囉

明，有WEIGHTING囉，中文係比重